\chapter{Εισαγωγή}
\label{chapter:intro}

Ο όρος \emph{Τεχνιτή Νοημοσύνη}, γενικότερα αναφέρεται στην ικανότητα των υπολογιστικών
συστημάτων να μιμούνται στοιχεία της ανθρώπινης συμπεριφοράς.
Η επιθυμία των ανθρώπων να κατασκευάσουν "έξυπνες" μηχανές, καταγράφεται από
τα έτη της αρχαίας Ελλάδας. Μυθικές μορφές όπως οι Πυγμαλίωνας, Δαίδαλος και
Ήφαιστος μπορούν να θεωρηθούν ώς θρυλικοί εφευρέτες και δημιουργοί νοούντων
μηχανών όπως η Γαλάτεια, o Τάλος και η Πανδόρα.

Ένας πιο ολοκλωρημένος ορισμός της Τεχνητή Νοημοσύνη θα ήταν: \\
\emph{
  "Ο κλάδος/τομέας της επιστήμης της πληροφορικής, που ασχολείται
  με την σχεδίαση και κατακευή ευφυών συστημάτων, δηλαδή συστημάτων που
  κατέχουν χαρακτηριστικά που σχετίζονται με την ανθρώπινη νοημοσύνη και συμπεριφορά."
}
Με την εμφάνιστη των πρώτων ηλεκτρονικών και (επανα)προγραμματιζόμενων υπολογιστικών συστημάτων,
οι άνθρωποι ξεκίνησαν να σκέφτονται τρόπους για να κατασκευάσουν "έξυπνες" μηχανές.
H ραγδαία εξέλιξη στον κλάδο της επιστήμης της πληροφορικής, τις τελευταίε
δεκαετίες, έφερε και την εξέλιξη στην επιστήμη της Τεχνιτής Νοημοσύνης.
Το 1997, η IBM κατασκεύασε ένα υπολογιστικό σύστημα το οποίο μπορούσε να
πέξει σκάκι (Deep Blue) \cite{campbell2002deep}, το οποίο κέρδισε τον παγκόσμιο
τότε πρωταθλητή στο σκάκι, Garry Kasparov. Το σκάκι έχει εξηντατέσσερις θέσεις
και τριάνταδύο πιόνια που μπορούν να κινούνται με συγκεκριμένο τρόπο. H μηχανή
Deep Blue, μπορούσε να εκτιμήσει και να αξιολογήσει διακόσια εκατομύρια
πιθανές καταστάσεις της σκακιέρας. Ωστόσο, πρέπει να σημειώσουμε ότι η επίλυση του
πρόβληματος του σκακιού, είναι ένα απλό πρόβλημα το οποίο μπορεί να περιγραφεί
πλήρως μέσα από μια λίστα με κανόνες.

Η δυνατότητα ενός "ευφυούς" ρομποτικού συστήματος, να αντιλαμβάνεται
το περιβάλλον του, είναι απαραίτητη ικανότητα που πρέπει να διαθέτει.
Ένας ρομποτικός πράκτορας, σε πληθώρα εφαρμογών, πρέπει να διαθέτει τόσο την
ικανότητα να αναγνωρίζει, μέσω εικόνων λήψης από κάμερας, διάφορα αντικείμενα,
όσο και την ικανότητα να εντοπίζει την ακριβές θέση του
εκάστοτε αντικειμένου στον χώρο. Δεν θα είχε νόημα για ένα ρομπότ, να έχει άποψη
για την παρουσία αντικειμένων γύρω του, αν δεν έχει και την ικανότητα να γνωρίζει
και την θέση των αντικειμένων αυτών.

\input{./chapters/chapter1_intro/section1_description.tex}
\input{./chapters/chapter1_intro/section2_contribution.tex}
\input{./chapters/chapter1_intro/section3_layout.tex}
